<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>گروه کاربران لینوکس مشهد - activities</title><link href="http://www.mashhadlug.org/" rel="alternate"></link><link href="http://www.mashhadlug.org/feeds/activities.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.mashhadlug.org/</id><updated>2012-09-09T15:51:00+04:30</updated><subtitle>آزادی، انتخاب، امنیت</subtitle><entry><title>گزارشی از حضور گروه کاربران لینوکس مشهد در پنجمین نمایشگاه فناوری اطلاعات و شهرالکترونیک مشهد ۱۳۹۱</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2012-09-elecit-report/" rel="alternate"></link><published>2012-09-09T15:51:00+04:30</published><updated>2012-09-09T15:51:00+04:30</updated><author><name>Echo</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2012-09-09:/activities/activity-2012-09-elecit-report/</id><summary type="html">&lt;h2&gt;حامیان و اهداف حضور گروه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;با توجه به بحث آزاد گروه در جلسه ۱۱۲م مورخ ۱۴ مرداد ۱۳۹۱ با موضوع بررسی حضور گروه در نمایشگاه‌های مرتبط در مشهد و با هدف گسترش محدوده فرهنگسازی و اطلاع رسانی وسیع‌تر، اعضا با توافق نسبی بر آن شدند که فضا و …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;حامیان و اهداف حضور گروه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;با توجه به بحث آزاد گروه در جلسه ۱۱۲م مورخ ۱۴ مرداد ۱۳۹۱ با موضوع بررسی حضور گروه در نمایشگاه‌های مرتبط در مشهد و با هدف گسترش محدوده فرهنگسازی و اطلاع رسانی وسیع‌تر، اعضا با توافق نسبی بر آن شدند که فضا و امکانات لازم را برای چنین حضوری مهیا کنند. در این بین با پیگیری آقای علیرضایی، گروه موفق به برقراری ارتباط با سازمان فناوری اطلاعات شهرداری مشهد (فاوا) شد که با پیگیری بیشتر، گروه مفتخر به میزبانی مدیر‌عامل محترم این سازمان، جناب آقای مهندس آبسالان در جلسه ۱۱۳م در تاریخ ۲۱ مرداد ۱۳۹۱ شد. در این جلسه sجناب مهندس آبسالان علاوه بر در میان گذاشتن اهداف و برنامه‌های کلان کشوری و منطقه‌ای در مهاجرت به استفاده از نرم‌افزار‌های آزاد و متن باز، قول همکاری و همیاری سازمان خود را با گروه کاربران لینوکس مشهد منوط به گسترش فعالیت‌های این گروه اعلام کردند. شرکت در نمایشگاه بین‌المللی شهر الکترونیک مشهد (السیت)، یکی از ابزار گروه جهت انجام چنین هدفی مشخص شد.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;گزارشات و آمارها از حضور در پنجمین نمایشگاه السیت مشهد&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;پنجمین نمایشگاه فناوری اطلاعات و شهرالکترونیک از تاریخ ۱ الی ۴ شهریور ۱۳۹۱ در محل نمایشگاه‌های بین‌المللی مشهد کار خود را آغاز کرد. گروه کاربران صرف نظر از مشخص نبودن حضور در نمایشگاه تا روز قبل از شروع نمایشگاه، از همان ساعات ابتدایی در غرفه‌ای که از طرف سازمان فناوری اطلاعات شهرداری مشهد به صورت رایگان در اختیار داشت، حضور فعال و پررنگ خود را آغاز کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;گروه در این نمایشگاه با هدف اصلی گسترش فرهنگ سازی در استفاده از نرم‌افزارهای آزاد و متن باز، به معرفی سیستم‌عامل گنو/لینوکس و نرم‌افزارهای معادل آن پرداخت. همچنین در ادامه نیز با معرفی اهداف عام‌المنفعه گروه در زمینه‌هایی چون جلسات آموزشی، اقدام به جلب توجه عده کثیری از بازدیدکنندگان و همشهریان عزیز علاقمند نمود. نکته قابل توجه در این نمایشگاه استقبال کم نظیر بازدیدکنندگان از قابلیت‌ها و اهداف چنین سیستم‌های آزادی بود که در نوع خود و در تاریخ ۶ ساله فعالیت گروه بی نظیر تلقی شد. در ادامه آماری از فعالیت‌ها و عملکرد گروه در جذب کاربران جدید و نیرو‌های بالقوه را مشاهده خواهید نمود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="IMG1" src="/theme/images/activities/activity-2012-09-elecit-report/activity-2012-09-elecit-report-s.png"&gt;
&lt;img alt="IMG2" src="/theme/images/activities/activity-2012-09-elecit-report/activity-2012-09-elecit-report-foss.png"&gt;
&lt;img alt="IMG3" src="/theme/images/activities/activity-2012-09-elecit-report/activity-2012-09-elecit-report-edu.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;توجه: آمار ارايه شده از بین ۲۶۴ نفر بازدیدکننده علاقمند که مایل به شرکت در جلسات بوده و فرم مربوطه را پر نموده‌اند، به دست آمده است.همچنین آمار فوق تا دو رقم بعد از اعشار گرد شده است، بنابراین ممکن است جمع برخی از آمارها به همین میزان از ۱۰۰ درصد مقداری بسیار کم فراتر رود.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;تشکر و قدردانی از مسئولین و اعضای فعال گروه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد با سپاس ویژه از مدیرعامل محترم سازمان فناوری اطلاعات شهرداری مشهد، جناب آقای مهندس آبسالان و سازمان متبوع ایشان بابت حمایت در مهیا کردن مقدمات حضور گروه در نمایشگاه فناوری اطلاعات و شهر الکترونیک ۱۳۹۱ در مشهد و همچنین پیگیری جناب آقای علیرضایی (عضو فعال گروه) بابت پیگیری‌های مربوطه در زیر به تقدیر از اعضای فعال در برگذاری هر چه شایسته‌تر حضور گروه کاربران لینوکس مشهد در نمایشگاه فناوری اطلاعات و شهر الکترونیک می‌پردازد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جناب آقای بیژن ابراهیمی (عضو راهبر گروه)، بابت پذیرش مسئولیت در هماهنگی و مدیریت و اجرای فعالیت‌های مربوط به حضور در نمایشگاه و همچنین با سپاس ویژه از فعالیت‌های آقایان آرش موسوی (عضو راهبر گروه) و علیرضا حکم‌ابادی (عضو فعال گروه) که بدون فعالیت پیگیرانه این عزیزان، امکان حضوری اینچنین شایسته برای گروه ممکن نبود.
همچنین در ادامه با تشکر از آقایان مهدی عطائیان، مرتضی فخرائی، علی موسوی (هر سه عضو گروه راهبران)، محمد مظفری، مجید رمضانپور، حامد رمضانیان، مهدی باقری و همچنین خانم سلطانی و دیگر دوستان و اعضای فعال لاگ که در هر چه بهتر ظاهر شدن گروه در نمایشگاه بین‌المللی السیت مشهد، گروه را یاری رساندند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امید است با افزایش حمایت از چنین فعالیت‌هایی، شاهد گسترش و شکوفایی دانش و فرهنگ جامعه در زمینه‌های مرتبط با فناوری‌های آزاد باشیم&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>گزارش جشن ۲۰۰هزارگی ویکی‌پدیا فارسی در مشهدلاگ</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2012-07-wiki-persian-200k/" rel="alternate"></link><published>2012-07-20T09:44:00+04:30</published><updated>2012-07-20T09:44:00+04:30</updated><author><name>Echo</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2012-07-20:/activities/activity-2012-07-wiki-persian-200k/</id><summary type="html">&lt;p&gt;تعداد مقالات &lt;strong&gt;ویکی‌پدیای فارسی&lt;/strong&gt; با تلاش کاربران فارسی‌زبان این وبسایت، از مرز &lt;strong&gt;دویست‌هزار&lt;/strong&gt; گذشت تا گامی بزرگ برای بهره‌بری هر چی بیشتر ایرانیان از مستندات آزاد برداشته شود. &lt;strong&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد&lt;/strong&gt; نیز که در چند ماه گذشته با ایجاد و بهبود مقاله‌های مرتبط با …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;تعداد مقالات &lt;strong&gt;ویکی‌پدیای فارسی&lt;/strong&gt; با تلاش کاربران فارسی‌زبان این وبسایت، از مرز &lt;strong&gt;دویست‌هزار&lt;/strong&gt; گذشت تا گامی بزرگ برای بهره‌بری هر چی بیشتر ایرانیان از مستندات آزاد برداشته شود. &lt;strong&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد&lt;/strong&gt; نیز که در چند ماه گذشته با ایجاد و بهبود مقاله‌های مرتبط با نرم‌افزارهای آزاد و متن‌باز، تحت عنوان پروژهٔ ویکی‌پدیا فارسی، سعی کرد بخش کوچکی از این گام بزرگ را بر عهده بگیرد، خود را در این شادی سهیم می‌داند. این مراسم در ساعت ۱۷ روز شنبه ۲۴ تیر ماه ۱۳۹۱ در محل برگزاری جلسات واقع در بلوار کلاهدوز برگذار شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="IMG1" src="/theme/images/activities/activity-2012-07-wiki-persian-200k/activity-2012-07-wiki-persian-200k-group-picture.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;بخش اول مراسم، آشنائی با ویکی پدیا توسط آقای حامد رمضانیان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در این بخش از مراسم، آقای حامد رمضانیان که بانی برگذاری این جشن نیز بودند به معرفی انگیزه‌های ایجاد ویکی‌پدیا، نحوه کار با آن و مواردی دیگر پرداختند. ایشان ابتدا در مورد ویکی‌پدیا صحبت کردند که ویکی‌پدیا چیست و تاریخچهٔ مختصری از آن بیان شد سپس در مورد این صحبت شد که در پشت ویکی‌پدیا کدام شرکت یا بنیادی قرار گرفته‌است سپس طریقهٔ ویرایش در ویکی‌پدیا، پنج بنیاد اصلی و سیاست‌ها و رهنمودهای آن، گفته شد. در ادامه بحث شد که چرا ما باید در ویکی‌پدیا مشارکت کنیم و همچنین در مورد ویکی‌پدیا فارسی صحبت شد که چه زمانی شروع به کار کرد و چه کسی و یا کسانی آن را بنیاد نهادند. در ادامه نیز به صورت عملی نشان داده شد که چگونه در ویکی‌پدیا ثبت‌نام کنیم و چگونه یک مقاله را ایجاد کنیم.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;بخش دوم مراسم، پرسش و پاسخ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در این بخش از مراسم اعضای حاضر در مراسم به طرح سوالات خود در مورد نحوه تعامل با ویکی‌پدیا و سوالات دیگر خود پرداختند.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;بخش سوم مراسم، گرفتن عکس یادگاری و صرف کیک و نوشیدنی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در انتهای مراسم، اعضا برای گرفتن عکس‌های یادگاری و صرف کیک به دور هم جمع شدند. شما می‌توانید برای مشاهده عکس‌های گرفته شده به این آدرس مراجعه نمائید.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;تشکری از اعضای فعال لاگ مشهد&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;با تشکر از آقایان رمضانیان و حکم‌آبادی بابت مهیا نمودن تدارکات جشن، لیست اعضای حاضر در جشن به صورت زیر می‌باشد:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;مهدی عطائیان&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;مرتضی فخرائی&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;علی موسوی&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;آرش موسوی&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;بیژن ابراهیمی&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;مجید رمضانپور&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;حامد رمضانیان&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;علیرضا حکم‌آبادی&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;بابک مقیمی&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;محمد مظفری&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;محمد چوپانیان&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;کوروش مهری&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;محمدامین جهانی&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;همچنین در این جلسه، گروه میزبان دوست عزیزی از &lt;strong&gt;خبرنگاران شبکه رادیو جوان&lt;/strong&gt; بود.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>گزارشی از سومین همایش آشنایی با نرم‌افزار آزاد و هشتمین جشن نصب لینوکس</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2012-05-install-fest-91/" rel="alternate"></link><published>2012-05-31T10:25:00+04:30</published><updated>2012-05-31T10:25:00+04:30</updated><author><name>Echo</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2012-05-31:/activities/activity-2012-05-install-fest-91/</id><summary type="html">&lt;p&gt;سومین همایش آشنایی با نرم‌افزار آزاد و هشتمین جشن نصب لینوکس به همت اعضای گروه کاربران لینوکس مشهد و با همکاری انجمن علمی دانشگاه امام‌رضا در تاریخ سوم خرداد ۱۳۹۱ در این دانشگاه برگزار شد.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;بخش اول مراسم، سمینار‌های آموزشی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;همایش با برگذاری سمینار‌های آموزشی از …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;سومین همایش آشنایی با نرم‌افزار آزاد و هشتمین جشن نصب لینوکس به همت اعضای گروه کاربران لینوکس مشهد و با همکاری انجمن علمی دانشگاه امام‌رضا در تاریخ سوم خرداد ۱۳۹۱ در این دانشگاه برگزار شد.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;بخش اول مراسم، سمینار‌های آموزشی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;همایش با برگذاری سمینار‌های آموزشی از ساعت ۱۲ الی ۱۳:۳۰ در سالن آمفی تئاتر دانشگاه با حضور دانشجویان و علاقمندان از دانشگاه‌های مختلف سطح شهر برگزار شد. موضوعاتی که در بخش آموزشی مراسم ارائه شدند عبارت بودند از:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;«آشنایی با نرم‌افزار‌های آزاد» اولین سمینار ارائه شده‌ بود که در آن به معرفی فلسفله آزادی نرم‌افزار و همچنین آشنایی با تاریخچه تکامل آن توسط اقای &lt;strong&gt;حامد رمضانیان&lt;/strong&gt; پرداخته شد.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;«چرا لینوکس بهتر است»  توسط آقای &lt;strong&gt;محمدرضا میردامادی&lt;/strong&gt; با تمرکز بر مزایای استفاده از سیستم‌عامل آزاد و متن باز لینوکس و نرم‌افزار‌های آن نسبت به سیستم‌عامل ها و نرم‌افزارهای انحصاری موجود در بازار، دومین ارائه آموزشی سمینار بود.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;و در بخش موضوعات تخصصی و پایانی سمینار‌ها نیز «برنامه‌نویسی در لینوکس، چرا و چگونه» با محوریت مزایای استفاده از پلت‌فُرم‌های لینوکسی برای توسعه‌دهندگان نرم‌افزار توسط آقای &lt;strong&gt;مجید رمضانپور&lt;/strong&gt; پیگیری شد.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;در پایان سمینار نیز به سوالات حضار درباره مسائل مطرح شده توسط آقایان حامد رمضانیان، مجید رمضانپور و بیژن ابراهیمی پاسخ داده شد.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;بخش دوم مراسم، جشن نصب لینوکس&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;بخش دوم مراسم از ساعت ۱۴ الی ۱۸ بعد از ظهر در اتاق همجوار سالن آمفی تئاتر با شروع جشن نصب لینوکس ادامه یافت. در این بخش از مراسم، گروه تعدادی از توزیع‌های محبوب را به همراه ترکیبی از دسکتاپ‌های متفاوت لینوکسی، از پیش بر روی چندین لپ‌تاپ نصب و در اختیار دانشجویان و علاقمندان برای کار و آشنائی عملی با محیط کار لینوکس قرار دادند. همچنین توزیع‌های اوبونتو و مینت به صورت گسترده‌ای برای حضاری که مایل به نصب آن بر روی دستگاه‌کامپیوتر خود بودند، نصب شدند.
همچنین پاسخ به سوالات دانشجویان و علاقمندان در حاشیه مراسم جشن نصب ادامه یافت.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;تشکری از شخصیت‌های فعال همایش&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;شخصیت‌های بسیاری در هرچه بهتر برگذار شدن مراسم فوق دخیل بوده‌اند که جای دارد از تک‌تک آنها تشکر و قدردانی شود. اعضای گروه راهبران: آقایان مهدی عطائیان، مرتضی فخرائی، علی موسوی، آرش موسوی و بیژن ابراهیمی و همچنین ارائه دهندگان آقایان حامد رمضانیان، مجید رمضانپور و اقای محمدرضا میردامادی. همچنین اعضای فعال گروه که با پذیرش مسئولیت نقش مهمی در برگزاری هر چه بهتر مراسم داشتند، مانند آقایان علیرضا حکم آبادی، مهدی باقری، امیرحسین آل‌شیخ، محمدامین جهانی و محمدجواد بدیعی. همچنین گروه مایل است از زحمات آقای مجتبی قاری، عضو انجمن علمی کامپیوتر دانشگاه امام‌رضا بابت پیگیری های دلسوزانه‌ای که منجر به برگذاری مراسم در دانشگاه فوق شد تشکر ویژه ای را داشته باشد&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;فروشگاه  سیتو، حامی برگزاری همایش&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در پایان نیز تشکر ویژه‌ای داریم از فروشگاه محصولات گنو/لینوکسی سیتو که با حمایت خود و ارسال مجموعه توزیع‌های محبوب لینوکسی برای نصب و توزیع رایگان بین کاربران، نقش مهمی در حمایت گروه در برگذاری مراسم فوق داشته است!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;دانلود فایل‌های آموزشی سمینار&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;نرم‌افزار آزاد و متن‌باز توسط حامد رمضانیان (&lt;a href="/theme/uploads/activities/activity-2012-05-install-fest-91/free_software.pdf"&gt;دانلود&lt;/a&gt; ۷۰۰ کیلوبایت)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;چرا لینوکس بهتر است توسط محمدرضا میردامادی (&lt;a href="/theme/uploads/activities/activity-2012-05-install-fest-91/why%20linux%20is%20better_0.pdf"&gt;دانلود&lt;/a&gt; ۱.۵ مگابایت)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;برنامه‌نویسی در لینوکس، چرا و چگونه توسط مجید رمضانپور (&lt;a href="/theme/uploads/activities/activity-2012-05-install-fest-91/ponl.pdf"&gt;دانلود&lt;/a&gt; ۲.۳ مگابایت)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content></entry><entry><title>جشن نصب لینوکس ۲۲ مهرماه ۱۳۹۰</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2011-10-installfest/" rel="alternate"></link><published>2011-10-18T14:34:00+03:30</published><updated>2011-10-18T14:34:00+03:30</updated><author><name>mahdi</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2011-10-18:/activities/activity-2011-10-installfest/</id><summary type="html">&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد جشن نصب لینوکس را در تاریخ ۲۲ مهرماه سال ۱۳۹۰ در محل
هتل پارس برگزار کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این جلسه &lt;a href="http://arioslinux.org"&gt;توزیع آریوس گنو/لینوکس&lt;/a&gt; که یک توزیع بومی
شده بوسیله آقای &lt;a href="http://mehdi.wordpress.com"&gt;مهدی فتاحی&lt;/a&gt; است برای کاربران
علاقه‌مند نصب شد. علاوه بر توزیع آریوس توزیع اوبونتو نسخه …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد جشن نصب لینوکس را در تاریخ ۲۲ مهرماه سال ۱۳۹۰ در محل
هتل پارس برگزار کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این جلسه &lt;a href="http://arioslinux.org"&gt;توزیع آریوس گنو/لینوکس&lt;/a&gt; که یک توزیع بومی
شده بوسیله آقای &lt;a href="http://mehdi.wordpress.com"&gt;مهدی فتاحی&lt;/a&gt; است برای کاربران
علاقه‌مند نصب شد. علاوه بر توزیع آریوس توزیع اوبونتو نسخه ۱۱.۱۰ و چند توزیع
دیگر نیز برای کاربران نصب شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این جشن همچنین به سئوالات کاربران پاسخ داده شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شرکت کنندگان در این جشن نصب ۲۰۰ نفر برآورد می‌شود. و برای ۱۷ نفر توزیع‌های
متفاوت گنو لینوکس نصب شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آقای بیژن ابراهیمی سایتی برای مدیریت همایش شامل مدیریت دانلود و نظرسنجی
کاربران برای جشن آماده کرده بودند که این اسکریپت برای استفاده سایرین با یک
مجوز آزاد منتشر خواهد شد.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>جلسه‌ی ترجمه MeeGo برگزار شد.</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2010-11-meego-translation/" rel="alternate"></link><published>2010-11-28T04:58:00+03:30</published><updated>2010-11-28T04:58:00+03:30</updated><author><name>MehrdadMomeny</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2010-11-28:/activities/activity-2010-11-meego-translation/</id><summary type="html">&lt;p&gt;طبق&lt;a href="/reports/news-2010-11-meego-translation/"&gt; برنامه‌ریزی قبلی&lt;/a&gt; جلسه‌ی ترجمه MeeGo در
تاریخ ۶ آذر ۸۹ با حضور ۷ نفر از اعضای مشهدلاگ برگزار گردید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این جلسه علاوه بر ترجمه‌ی بخشهای ترجمه نشده‌ای از شاخه تحت توسعه‌ی این
سیستم عامل بخشهای ترجمه‌شده نیز مورد بررسی قرار گرفت. که …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;طبق&lt;a href="/reports/news-2010-11-meego-translation/"&gt; برنامه‌ریزی قبلی&lt;/a&gt; جلسه‌ی ترجمه MeeGo در
تاریخ ۶ آذر ۸۹ با حضور ۷ نفر از اعضای مشهدلاگ برگزار گردید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این جلسه علاوه بر ترجمه‌ی بخشهای ترجمه نشده‌ای از شاخه تحت توسعه‌ی این
سیستم عامل بخشهای ترجمه‌شده نیز مورد بررسی قرار گرفت. که نتیجه‌ی آن به زودی به
پروژه منتقل خواهد شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در ضمن MeeGo روی نت‌بوک و موبایل نیز نصب و تست شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;گزارش صوتی برنامه بزودی از &lt;a href="http://linuxfm.com/"&gt;لینوکس اف‌ام&lt;/a&gt; منتشر می‌گردد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;گزارش تصویری را &lt;a href="http://mtux.wordpress.com/2010/11/27/meegotranslationpartyphotoreport/"&gt;اینجا&lt;/a&gt; ملاحظه نمایید.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>گزارش جشن روز آزادی نرم‌افزار</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2010-10-sfd/" rel="alternate"></link><published>2010-10-02T16:09:00+03:30</published><updated>2010-10-02T16:09:00+03:30</updated><author><name>falatooni</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2010-10-02:/activities/activity-2010-10-sfd/</id><summary type="html">&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد با همکاری «گروه کاربران ایرانی نرم‌افزارهای آزاد»، و
نیز حمایت فروشگاه گنو/لینوکس لینوکس‌شاپ، «جشن نصب و پس از نصب» را برگزار کرد.
این جشن در گرامی‌داشت روز جهانی آزادی نرم‌افزار و با استقبالی کم‌سابقه برگزار
شد!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جشن طبق قرار از …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد با همکاری «گروه کاربران ایرانی نرم‌افزارهای آزاد»، و
نیز حمایت فروشگاه گنو/لینوکس لینوکس‌شاپ، «جشن نصب و پس از نصب» را برگزار کرد.
این جشن در گرامی‌داشت روز جهانی آزادی نرم‌افزار و با استقبالی کم‌سابقه برگزار
شد!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جشن طبق قرار از ساعت ۱۵ رسمیت پیدا کرد و دقایقی نگذشته بود که اولین
علاقه‌مندان به لینوکس در محل جشن حاضر شدند.&lt;br&gt;
آقای مهیار مقیمی؛ دبیر جشن به حضار خوش‌آمد‌گویی می‌کردند و برای حاضرین توضیح
می‌دادند که اساساً این جشن به چه منظور و هدفی برگزار می‌شود...&lt;br&gt;
ساعت ۱۶ آقای بابک مقیمی در سمیناری، فلسفه نرم‌افزار آزاد را توضیح دادند و پس
از اتمام سمینار، دوستانی که سیستم‌هایشان را همراه خود آورده بودند به قسمتی از
سالن جشن هدایت شدند که برای نصب لینوکس و رفع اشکالات پس از نصب در نظر گرفته
شده بود. فضایی صمیمانه و دوستانه بر جشن حاکم بود...&lt;br&gt;
آقای مهدی ییلاقی هم در یکی دیگر از اتاق‌ها به نصب توزیع‌های لینوکس مورد نظر
حاضرین پرداخته بودند. در طول نصب نیز توضیحاتی مبسوط می‌دادند... از ایشان
به‌خاطر زحمات خالصانه‌ای که در این جشن کشیدند، تشکر می‌کنیم...&lt;br&gt;
ساعت ۱۷ آقای حامد رمضانیان، سمینار مفصلی درباره ویکی‌پدیا ارایه کردند و پس از
سمینار ایشان هم همچون قبل به نصب لینوکس و رفع اشکالات گذشت...&lt;br&gt;
در ساعت ۱۸ آقای حسین انصاری در سمیناری جذاب، به موضوع شروع برنامه‌نویسی در
گنو/لینوکس پرداختند...&lt;br&gt;
در ساعت ۱۹ آقای محمد مظفری، سمینار امنیت در لینوکس را ارایه کردند&lt;br&gt;
جشن در ساعت ۲۰ خاتمه یافت...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در انتها وظیفه خود می‌دانیم از لطف و محبت «دفتر پیگیری پویا» تشکر و قدردانی
کنیم که فضای لازم را برای برگزاری جشن در اختیار گروه گذاشتند. از همه این
عزیزان سپاس‌گزاریم...&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>گزارش جشن انتشار اوبونتو ۹.۱۰ و بزرگداشت روز آزادی نرم‌افزار</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2009-11-sfd/" rel="alternate"></link><published>2009-11-06T22:27:00+03:30</published><updated>2009-11-06T22:27:00+03:30</updated><author><name>falatooni</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2009-11-06:/activities/activity-2009-11-sfd/</id><summary type="html">&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد (مشهدلاگ) با حمایت
&lt;a href="http://www.linuxshop.ir/"&gt;لینوکس‌شاپ&lt;/a&gt;، انتشار اوبونتو ۹.۱۰ و همچنین بزرگداشت
روز آزادی نرم‌افزار را با همراهی علاقه‌مندان به گنو/لینوکس جشن گرفت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این جشن، اعضای مشهدلاگ توزیع‌های اوبونتو و کوبونتو ۹.۱۰ را روی سیستم
علاقه‌مندان نصب کردند و …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد (مشهدلاگ) با حمایت
&lt;a href="http://www.linuxshop.ir/"&gt;لینوکس‌شاپ&lt;/a&gt;، انتشار اوبونتو ۹.۱۰ و همچنین بزرگداشت
روز آزادی نرم‌افزار را با همراهی علاقه‌مندان به گنو/لینوکس جشن گرفت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این جشن، اعضای مشهدلاگ توزیع‌های اوبونتو و کوبونتو ۹.۱۰ را روی سیستم
علاقه‌مندان نصب کردند و چگونگی نصب کدک‌های چندرسانه‌ای و درایور کارت گرافیک را
عملاً آموزش دادند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این جشن پس از نصب اوبونتو/کوبونتو، دیسک‌های این توزیع‌ها همراه با یک نسخه
اصل اوبونتو که از طرف بنیاد نرم‌افزارهای آزاد ارسال شده بودند، به علاقه‌مندان
اهدا می‌شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دو نفر از اعضای مشهدلاگ نیز به آشنا ساختن حاضرین با «&lt;strong&gt;گروه کاربران لینوکس
مشهد&lt;/strong&gt;» و فعالیت‌های این گروه پرداختند.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>گزارش تور لینوکس در دانشگاه خیام مشهد</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2009-05-second-linux-tour-khayam-uni/" rel="alternate"></link><published>2009-05-17T08:19:00+04:30</published><updated>2009-05-17T08:19:00+04:30</updated><author><name>falatooni</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2009-05-17:/activities/activity-2009-05-second-linux-tour-khayam-uni/</id><summary type="html">&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد که از چندی پیش تصمیم گرفته است تا تورهای آشنایی با
لینوکس را در دانشگاه‌ها و مراکز علمی برگزار کند، دومین تور آشنایی با لینوکس را
در مؤسسه آموزش عالی خیام برگزار کرد.&lt;br&gt;
پس از تلاوت آیاتی از قرآن کریم، جلسه در ساعت ۱۲:۱۰ …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد که از چندی پیش تصمیم گرفته است تا تورهای آشنایی با
لینوکس را در دانشگاه‌ها و مراکز علمی برگزار کند، دومین تور آشنایی با لینوکس را
در مؤسسه آموزش عالی خیام برگزار کرد.&lt;br&gt;
پس از تلاوت آیاتی از قرآن کریم، جلسه در ساعت ۱۲:۱۰ و با حضور نزدیک به ۵۰ نفر
از دانش‌جویان رسمیت یافت.&lt;br&gt;
در ابتدای جلسه آقای سالخورده، مفهوم کلمه LUG را توضیح دادند و گروه کاربران
لینوکس مشهد را ـ که اختصاراً مشهد‌لاگ نامیده می‌شود ـ معرفی کردند و سپس اهداف
و فعالیت‌های این گروه را شرح دادند.&lt;br&gt;
پس از ایشان آقای رمضانپور، تاریخچه یونیکس و گنو/لینوکس را شرح دادند و مفهوم
کلی نرم‌افزار آزاد را توضیح دادند.&lt;br&gt;
سمینار بعدی را آقای مظفری بر‌عهده داشتند. ایشان مهم‌ترین نرم‌افزار‌های کاربردی
لینوکس را نام بردند و هر یک از آن‌ها را اجمالاً توضیح دادند، ضمن آنکه تصاویری
از واسط کاربر آن نرم‌افزارها را هم نمایش دادند.&lt;br&gt;
نصب توزیع کوبونتو به صورت تصویری، سمینار بعدی بود که آقای میر‌دامادی آن را
عهده‌دار بودند. ایشان پس از آموزش نصب کوبونتو، دو فیلم کوتاه را نیز را برای
حاضرین به نمایش گذاشتند: فیلم اول، نمایان‌گر جلوه‌های سه بعدی برنامه‌ی  KWIN و
فیلم دوم، نمایی از جلوه‌های بصری برنامه‌ی Compiz Fusion را به نمایش می‌گذاشت.
در انتها نیز اجمالاً چگونگی نصب درایور کارت‌های گرافیک و کارت‌های بی‌سیم را
توضیح دادند.&lt;br&gt;
پس از آقای میر‌دامادی، آقای مؤمنی سمینار برنامه نویسی در لینوکس را ارائه
کردند. ایشان در سمینار خود مهم‌ترین IDE ‌ها و کتابخانه‌های برنامه نویسی تحت
لینوکس را نام بردند و هر یک از آن‌ها را اجمالاً توضیح دادند. نکته قابل توجه
سمینار ایشان تمرکز روی کتابخانه Qt، ویژگی‌ها و توانمندی‌های آن بود. در طول
سمینار خود نیز از برنامه‌هایی که با استفاده از همین کتابخانه نوشته بودند نام
بردند.&lt;br&gt;
سمینار‌های اعضای مشهد‌لاگ در ساعت ۱۳:۵۰ به پایان رسید و پس از آن سؤالات حاضرین
جلسه آغاز شد.&lt;br&gt;
پاسخ به سؤالات حاضرین تا ساعت ۱۴:۴۵ به طول انجامید و در انتها دیسک‌های لینوکس
به علاقه‌مندان اهدا شد.&lt;br&gt;
تصاویری از این تور را می‌توانید از &lt;a href="http://picasaweb.google.com/mehrdad.webmaster/MashhadLUGLinuxTourAtTheUniversityOfKhayyam"&gt;این‌جا&lt;/a&gt; مشاهده کنید.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>گزارش تورلینوکس در دانشگاه سجاد مشهد</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2009-04-first-linux-tour-sajad-uni/" rel="alternate"></link><published>2009-04-27T23:05:00+04:30</published><updated>2009-04-27T23:05:00+04:30</updated><author><name>MohammadMozafary</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2009-04-27:/activities/activity-2009-04-first-linux-tour-sajad-uni/</id><summary type="html">&lt;p&gt;گزارش برگزاری اولین تور مهاجرت به لینوکس در مراکز علمی کشور&lt;br&gt;
۷اردیبهشت ۸۸ اولین تور لینوکس در مراکز علمی با محوریت آشنایی با معادلهای نرم
افزاری ویندوزی در لینوکس،در دانشگاه سجاد مشهد برگزار شد.&lt;br&gt;
جلسه از ساعت ۱۲ شروع و تا حدود ۱۵:۲۰ ادامه داشت. علی‌رغم خراب …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;گزارش برگزاری اولین تور مهاجرت به لینوکس در مراکز علمی کشور&lt;br&gt;
۷اردیبهشت ۸۸ اولین تور لینوکس در مراکز علمی با محوریت آشنایی با معادلهای نرم
افزاری ویندوزی در لینوکس،در دانشگاه سجاد مشهد برگزار شد.&lt;br&gt;
جلسه از ساعت ۱۲ شروع و تا حدود ۱۵:۲۰ ادامه داشت. علی‌رغم خراب بودن وضعیت جوی،
جلسه از همان ابتدا با حضور بیش از ۳۰ دانشجو آغاز شد.&lt;br&gt;
برنامه با سمینار بابک مقیمی در مورد موجودیت و فلسفه نرم افزار آزاد و تولد
لینوکس شروع شد. در ادامه محمدرضا میردامادی، توزیع کوبونتو ۹.۰۴ را برای حضار
نصب و مراحل آن را بصورت کامل توضیح داد.&lt;br&gt;
مجیدرمضانپور تعدادی از نرم‌افزارهای کاربردی برای کاربران عادی سیستم‌های خانگی
را همراه با مثال‌هایی از معادل ویندوزی آنها و بصورت عملی به نمایش گذاشت.&lt;br&gt;
پس از یک استراحت کوتاه، جلسه با توضیحات بابک مقیمی در رابطه با خط فرمان لینوکس
که با مثال‌هایی برای کاربران حرفه‌ای‌تر همراه بود ادامه پیدا کرد،بابک پس از
اتمام توضیحات خط فرمان کمی در مورد راهنماها و نحوه‌ی رفع مشکلات احتمالی
کاربران در محیط لینوکس برای حضار صحبت کرد.&lt;br&gt;
از حدود ساعت ۱۵تا ۱۵:۲۰ جلسه‌ی پرسش و پاسخ کوچکی شکل گرفت و گروه سمینار به
سوالات حضار در رابطه با مسائل مرتبط لینوکس پاسخ دادند.&lt;br&gt;
با امید به اینکه این تور برای شرکت‌کنندگان مفید بوده باشد و باعث دیدار مجدد
آنها در جلسات منظم گروه کاربران لینوکس مشهد شود.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>گزارش جشن انتشار اوبونتو ۸٫۱۰</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity_2008-11-ubuntu-release-8-10/" rel="alternate"></link><published>2008-11-19T21:42:00+03:30</published><updated>2008-11-19T21:42:00+03:30</updated><author><name>MehrdadMomeny</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2008-11-19:/activities/activity_2008-11-ubuntu-release-8-10/</id><summary type="html">&lt;p&gt;جشن انتشار اوبونتو طبق برنامه‌ی قبلی در ۲۹ آبان برگزار شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قرار بر شروع برنامه از ساعت ۳ بعد از ظهر بود، اما برنامه با ۲۰ دقیقه تاخیر
شروع شد، و در این مدت مراجعین فیلمهایی از محیط لینوکس را مشاهده نمودند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ساعت ۳:۲۰ برنامه با خوش‌آمد …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;جشن انتشار اوبونتو طبق برنامه‌ی قبلی در ۲۹ آبان برگزار شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قرار بر شروع برنامه از ساعت ۳ بعد از ظهر بود، اما برنامه با ۲۰ دقیقه تاخیر
شروع شد، و در این مدت مراجعین فیلمهایی از محیط لینوکس را مشاهده نمودند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ساعت ۳:۲۰ برنامه با خوش‌آمد گویی توسط مهرداد مومنی، شروع شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اولین برنامه، سمینار معرفی «اوبونتو گنو/لینوکس» بود که مهرداد مومنی، و مجید
رمضانپور برگزار کننده‌ی آن بودند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;طی این سمینار مراجعین با تاریخچه‌ی کوتاهی از گنو، لینوکس و اوبونتو و همچنین
امکانات و قابلیتهای این توزیع آشنا شدند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برنامه‌ی بعدی سمینار «معرفی محیط دسکتاپ KDE 4» بود که محمدرضا میردامادی،
ارائه‌دهنده‌ی آن بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;طی این سمینار، حضار با پروژه‌ی KDE و قابلیتهای نسخه‌ی 4 و نسخه‌ی موجود در
Kubuntu 8.10 و قابلیت‌های آتی KDE 4.2 که در دی ماه امسال ( ژانویه ) منتشر
خواهد شد، آشنا شدند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در اینجا برنامه تنفس چند دقیقه‌ای داشت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از تنفس سمینار «امنیت در گنو/لینوکس» با هدف معرفی مزایای امنیتی گنو/لینوکس
و دلایل این امنیت توسط محمد مظفری برگزار گردید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سمینار بعدی در معرفی مجموعه‌ی اداری OpenOffice.org بود، که ابتدا تاریخچه‌ای از
این برنامه، سپس آشنایی با ابزارهای مختلف آن، و دست آخر تغییرات نسخه‌ی جدید این
برنامه‌ها توسط ... مورد بررسی قرار گرفت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قبل از آخرین برنامه، صحبت کوتاهی در معرفی گروه کاربران لینوکس مشهد توسط مهرداد
مومنی، و بررسی فعالیتهای گذشته‌ی گروه انجام شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برنامه‌ی آخر بررسی نحوه‌ی نصب اوبونتو گنو/لینوکس به طرق مختلف بود، که طی آن
بابک مقیمی به تفصیل در مورد نحوه‌ی نصب اوبونتو از طریق دیسک زنده، محیط خطی و
نصب از داخل ویندوز صحبت کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و بعد از آن، سوالات عمومی و تخصصی مراجعین پیرامون امنیت، کاربرد، و
برنامه‌نویسی در لینوکس پاسخ داده شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برنامه در ساعت ۶:۲۰ دقیقه عصر تمام شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای مشاهده‌ی عکسهای جشن به
&lt;a href="http://picasaweb.google.com/rafsharsafavi/Ubuntu810IntrepidIbex#"&gt;اینجا&lt;/a&gt; و
&lt;a href="http://mozafary.com/pic/main.php?g2_itemId=50"&gt;اینجا&lt;/a&gt; مراجعه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;سمینارها:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;سمینار معرفی اوبونتو گنو/لینوکس&lt;/strong&gt; فایلها: ODP , PDF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;سمینار معرفی محیط دسکتاپ KDE 4&lt;/strong&gt; فایلها: ODP , PDF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;سمینار امنیت در گنو/لینوکس&lt;/strong&gt; فایلها: ODP , PDF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;سمینار معرفی مجموعه‌ی اداری OpenOffice.org&lt;/strong&gt; فایلها: ODP , PDF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نحوه‌ی نصب اوبونتو گنو/لینوکس&lt;/strong&gt; فایلها: ODP , PDF&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>گزارش جشن نصب لینوکس ۸۷</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2008-10-installfest/" rel="alternate"></link><published>2008-10-19T23:20:00+03:30</published><updated>2008-10-19T23:20:00+03:30</updated><author><name>MehrdadMomeny</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2008-10-19:/activities/activity-2008-10-installfest/</id><summary type="html">&lt;p&gt;جشن نصب لینوکس طبق برنامه‌ی از پیش تعیین شده در ساعت ۱۴ روز جمعه ۱۹ مهرماه
آغاز شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از جایی که برنامه‌ی اصلی جشن، نصب گنو/لینوکس (توزیع‌های اوبونتو و کوبونتو) بر
روی سیستم مراجعین بود، سالن برای نصب صاحب تعدادی مانیتور، موس و کیبورد شده
بود …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;جشن نصب لینوکس طبق برنامه‌ی از پیش تعیین شده در ساعت ۱۴ روز جمعه ۱۹ مهرماه
آغاز شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از جایی که برنامه‌ی اصلی جشن، نصب گنو/لینوکس (توزیع‌های اوبونتو و کوبونتو) بر
روی سیستم مراجعین بود، سالن برای نصب صاحب تعدادی مانیتور، موس و کیبورد شده
بود، که مراجعین تنها با در دست داشتن کیس کامپیوتر خود، به محل مراجعه کنند. و
در کنار آن برنامه‌ی چند سمینار و سخنرانی مفید برای مراجعینی که سیستم نداشتند،
یا مراجعینی که علاقه داشتند تدارک دیده شده بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اولین برنامه سخنرانی، توسط محمدرضا میردامادی درباره‌ی گروه، جلسات گروه، وبسایت
گروه و نحوه‌ی عضویت و بهره‌مندی از آن بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سخنرانی بعدی پیرامون «لینوکس، پروژه‌ی گنو و نرم‌افزارهای آزاد» بود که بصورت دو
نفره توسط مهرداد مومنی و مجید رمضانپور برگزار گردید، طی آن حضار طی آشنایی با
تاریخچه‌ی کلی‌ای از پروژه‌ی گنو، پروژه‌ی هسته‌ی لینوکس و دیگر نرم‌افزارها و
توزیع‌های لینوکس با مفاهیم اولیه‌ی محیط سیستم‌عامل گنو/لینوکس از جمله، محیط
دسکتاپ، و توزیع آشنا شدند. از جایی که هنوز نصب شروع نشده بود همه‌ی مراجعینی که
از دقایق اولیه در محل حضور یافته بودند از آن بهره‌مند گشتند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از پایان این سمینار محل برگزاری جشن به دو قسمت تقسیم شد، سالنی برای نصب
گنو/لینوکس روی سیستم مراجعین، و سالنی برای برگزاری سمینارهای باقیمانده.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از حدود ساعت ۱۵ بود که نصب بر روی سیستم مراجعین آغاز شد که تا آخرین لحظات جشن
ادامه داشت و در این مدت در حدود ۴۰ سیستم لینوکس‌دار شد. و مشکل چند نفر از
کاربران لینوکس که برای حل مشکلات سیستمشان آمده بودند حل شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سمینار بعد درباره‌ی برنامه‌ی اداری پرطرفدار و پرکاربرد گنو/لینوکس،
OpenOffice.org بود که ... ارائه‌ی آنرا بر عهده داشت، و طی آن حضار با قابلیتها
و امکانات نسخه‌ی کنونی(۲.۴) این برنامه، و قابلیتهای نسخه‌ی بعدی(۳) آن که در
همین روزها منتشر گشت، آشنا شدند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برنامه‌ی بعدی سمینارها، سمینار «چرا لینوکس بهتر است؟» بود که محمدرضا میردامادی
آنرا برگزار کرد، و طی آن به بررسی قابلیتها و برتریهای گنو/لینوکس و
نرم‌افزارهای آزاد بر معادلهای غیر آزادشان می‌پرداخت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سمینار بعدی با موضوعیت «برنامه‌نویسی در لینوکس» برای علاقه‌مندان به این موضوع،
باز بصورت دو نفره توسط مهرداد مومنی و مجید رمضانپور برگزار گردید، که با
استقبال علاقه‌مندان به برنامه‌نویسی و برنامه‌نویسان مواجه شد، و طی آن سخنرانان
به بررسی و معرفی کتابخانه‌های پرکاربردتر مثل Gtk+ ، Qt و wxWindgets و ابزار
Mono و محیطهای توسعه‌ی مجتمع(IDE) پرکاربردتر در لینوکس پرداختند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سمیناری با موضوعیت GIMP برنامه‌ی ویرایش تصویر پرکاربرد در لینوکس هم توسط داوود
حکیمی آماده شده بود که به علت ذیق وقت برگزار نشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جشن طبق برنامه‌ی اولیه در ساعت ۲۰ به پایان رسید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نمایی از سالن نصب:&lt;br&gt;
&lt;img alt="سالن نصب" src="/theme/images/activities/activity-2008-10-installfest/activity-2008-10-installfest-01.jpg"&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نمایی از سالن سمینار:&lt;br&gt;
&lt;img alt="سمینار اوپن‌آفیس" src="/theme/images/activities/activity-2008-10-installfest/activity-2008-10-installfest-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بازتاب برگزاری جشن در خبرگزاری‌ها و وبلاگها:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www2.irna.ir/04/news/view/line155/8707204889161350.htm"&gt;ایرنا&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://mtux.wordpress.com/2008/10/11/mashhadluginstallfestreport/"&gt; وبلاگ گروهی مهرداد مومنی و مجید
رمضانپور&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای ملاحظه‌ی عکسهای بیشتری از جشن به
&lt;a href="http://picasaweb.google.com/amidemoon/Mashhadlug"&gt;اینجا&lt;/a&gt; یا &lt;a href="http://picasaweb.google.com/mehrdad.webmaster/MashhadLUGLinuxInstallFest08"&gt;اینجا&lt;/a&gt; مراجعه
کنید.  &lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;&lt;strong&gt; SFD 2008 Install Fest in Mashhad Iran&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;It was our second install fest in SFD. Our fisrt one was held in 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We had more than 300 gusts that lots of them took part eagerly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We also installed about 40 systems successfully despite 2 systems that
encountered with some hardware errors (a power failure and a strange SATA
hard).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite our limitation for finding place and some governmental limitation for
the gatherings like this that should have governmental or organizational
agreements, we held it by asking a learning institute for a place and
linuxshop.ir pay for posters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We began our schedule in more than 3 weeks before the party and all the team
members came at least 2 hours before start.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We are so happy to have this great party at the same time with lost of places
in the world. As there is lots of propaganda and political (not popular and
not useful) arguments in the western media about our country and people, it
was a chance to collaborate with the people with same idea worldwide and also
let our neighbors become familiar with the free software world and culture. We
are cheerful to become a small part of this huge event and proud of ourselves
for being the free software users.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was great to have tshirts and labels and CDs. it powers up and helps the
holding and make the members eager when we think this materials are used in
lots of places in the same time for the same goal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;and the most important for Iranian (Persian) people is that you didn't told us
that you can't help us because of the fu.king  political and legal issues and
the fact that there is a huge difference between the people and the government
and political issues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;it was great :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You may find some pictues here:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://picasaweb.google.com/mehrdad.webmaster/MashhadLUGLinuxInstallFest08"&gt; http://picasaweb.google.com/mehrdad.webmaster/MashhadLUGLinuxInstallFest08&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://picasaweb.google.com/amidemoon/Mashhadlug"&gt; http://picasaweb.google.com/amidemoon/Mashhadlug&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>گزارش جشن انتشار فایرفاکس ۳</title><link href="http://www.mashhadlug.org/activities/activity-2008-07-firefox/" rel="alternate"></link><published>2008-07-15T12:39:00+04:30</published><updated>2008-07-15T12:39:00+04:30</updated><author><name>Bmoqimi</name></author><id>tag:www.mashhadlug.org,2008-07-15:/activities/activity-2008-07-firefox/</id><summary type="html">&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد موفق به برگزاری جشن انتشار نسخه ۳ از مرورگر محبوب
فایرفاکس گشت.در این جشن که در محل دايمی جلسات لاگ واقع در هتل پارس مشهد برگزار
شد عده قابل توجهی از طرفداران سیستمهای متن باز و همچنین فایرفاکس حضور یافتند.
جشن در حدود ساعت ۴ …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد موفق به برگزاری جشن انتشار نسخه ۳ از مرورگر محبوب
فایرفاکس گشت.در این جشن که در محل دايمی جلسات لاگ واقع در هتل پارس مشهد برگزار
شد عده قابل توجهی از طرفداران سیستمهای متن باز و همچنین فایرفاکس حضور یافتند.
جشن در حدود ساعت ۴ بعد از ظهر با پیش بینی های مناسب گروه آغاز شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مراسم در دو طبقه مجزا از هتل در حال برگزاری بود که طبقه بالا مخصوص ارائه
سمینار ها بود و کل طبقه پایین به پذیرایی از مهمانان و همچنین معرفی میزکار های
لینوکس و معرفی نرم افزارهای لینوکسی اختصاص یافته بود.در ابتدا محمدرضا
میردامادی یکی از اعضای گروه راهبران لاگ ضمن عرض خوش آمد به مهمانان محترم به
معرفی اجمالی از گروه کاربران لینوکس مشهد پرداخت و سپس برنامه های آتی را برای
استحضار عموم اعلام کرد.لازم به ذکر است نسبتا تمام حضار از همان دقایق اولیه در
جشن حضور داشتند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از آن مهرداد مومنی اسلایدی راجع به تاریخچه مرورگر فایرفاکس از ابتدا تاکنون
ارائه داد.در طول حدود ۳۰ دقیقه سمینار ایشان به روند متن باز شدن این نرم افزار
و همچنین بنیادهایی که از ابتدا حمایت آنها موجبات پیشرفت را پدید آورده و از آن
مهمتر روند اسم گذاری این مرورگر که بسیار برای عموم جالب توجه بود اشاره داشتند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از اتمام سمینار اول مهمانان جهت پذیرایی و سوال و جواب به طبقه پایین هدایت
شدند.در این قسمت چهار موضوع عمده در حال نمایش داده شدن بود.در غرفه اول میزکار
گنوم به همرام Compiz و kiba Dock به صورت میزکاری با جلوه های تصویری زیبا قابل
مشاهده بود.در کنار آن دوستان در حال معرفی بسته Wine و نصب کردن تعدادی از
بازیهای تحت ویندوز با آن بودند.در دو غرفه مقابل نسخه های مختلف از میزکار KDE
به نمایش گذاشته شد و تفاوت های آن با گنوم بیان شد.مهمانان در حین پرسیدن
سوالهایشان پذیرایی نیز شدند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از حدود بیست دقیقه استراحت حضار به طبقه بالا بازگشتند تا مجید رمضان پور با
سمینار معرفی گنو/لینوکس در خدمت جمع باشد.ایشان ضمن باز کردن مفهوم متن باز و
تاریخچه پیدایش آن به بررسی چندی از ویژگی های منحصر به فرد آن پرداختند.نکته
قابل توجه متن باز بودن فایرفاکس و لزوم اطلاع حضار از اهمیت این مساله بود.پس از
آشنایی جمع با مفاهیم متن باز و همچنین روش های مختلف توسعه نرم افزارهای
اینچنینی سمینار ۳۵ دقیقه ای ایشان نیز به پایان رسید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعد از این مرحله نوبت به آقای ... رسید که راجع به افزونه های بومی فایرفاکس
توضیحاتی را در قالب یک سمینار ۲۵ دقیقه ای ارائه بدهند.نکته جالب تکیه بر فارسی
کردن تمام اجزای مرورگر بود به طوری که ایشان تمام اسلایدهای خود را نیز به فارسی
آماده کرده بودند.معرفی بسته فارسی ساز فایرفاکس و همچنین اضافه کردن واژه نامه
فارسی به آن و یا استفاده از افزونه هایی که استایل های راست به چپ را بدرستی
نمایش دهد از مهمترین افزونه های مورد اشاره بود.ایشان تمام جزییات را چند بار
تکرار کردند و روند نصب تمام این افزونه ها با ذکر جزئیات بیان شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از اتمام سمینار طبق روال از مهمانان در طبقه پایین پذیرایی شد و به خیل عظیم
سوالهای آنها در مورد لینوکس و متن باز پاسخ داده شد.هرچه به سمت انتهای جشن پیش
می رفتیم علاقه و توجه مهمانان به لینوکس و اهمیت متن باز بودن نرم افزار بیشتر
می شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سمینار بعد که توسط مهیار مقیمی ارائه می شد قرار بود به بحث جنجالی مقایسه بین
دو مرورگر پرکاربرد اینترنت اکسپلرر و فایرفاکس بپردازد.ایشان سمینار خود را با
نمرات مرورگرهای مختلف در تست های معروف ACID آغاز کردند که نتیجه به صورت واضح
به سود فایرفاکس بود.سپس به تمام جزیاتی از قبیل رعایت استانداردهای W3C ، اشغال
حافظه کمتر ، وجود option های متعدد و از همه مهمتر قابلیت شخصی سازی بسیار بالا
با استفاده از افزونه های کاربردی اشاره کردند.از نکات بسیار قابل توجه این
سمینار تشویق های متعدد حضار در هنگاه احراز برتری فایرفاکس در موارد خاص بود.این
سمینار با سوال و جواب های متعدد دوستان چیزی حدود ۴۵ دقیقه به طول انجامید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در حالی که به آخرین دقایق از ساعات برگزاری جشن نزدیک میشدیم بابک مقیمی سمینار
افزونه های کاربردی را در زمانی حدود ۲۵ دقیقه ارائه داد.چیزی بالغ بر ۳۰ افزونه
مفید و محبوب فایرفاکس بر حسب امتیاز دهی کاربران اینترنتی معرفی گشت که از
مهمترین آنها می توان به Stylish , undo tab , colorful tabs , SpeedDial ,
fireftp , web developer اشاره کرد.نکته جالب توجه یادداشت برداری مهمانان بود که
برای اولین بار در جشن صورت پذیرفت.نهایتا چندتن از حضار افزونه های خاصی که بیان
نشده بود را برای جمع معرفی کردند و به این ترتیب عملا جشن به پایان رسید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در لحظات پایانی محمدرضا میردامادی ضمن تشکر از حضور مهمانان به معرفی اهداف لاگ
پرداخت و رسما از تمام حاضرین برای شرکت در جلسات دعوت به عمل آورد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لازم به ذکر است کلیه مخارج آماده‌سازی، برگزاری و پذیرایی این جشن توسط فروشگاه
گنو/لینوکس ایران لینوکس شاپ به عنوان حامی مالی مشهد لاگ اهدا شد. همچنین این
فروشگاه سی‌دی‌های فایرفاکس ۳ را به علاقه‌مندان و حضار هدیه داد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;گروه کاربران لینوکس مشهد بدینوسیله مجددا از تمامی حضار عزیز به خاطر حضور
گرمشان تشکر و قدردانی میکند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;عکسهای مراسم را نیز می توانید از آدرس زیر دریافت کنید :  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://picasaweb.google.com/babak.moqimi/FireFoxReleasePartyInMashhad"&gt;http://picasaweb.google.com/babak.moqimi/FireFoxReleasePartyInMashhad&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content></entry></feed>